# Лабораторна робота №5. Циклічні конструкції


## Мета

Розробити программу, яка включає в себе один з видів циклів й виконує одне з поданих завдань

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Никифоренко Валерія Ігорівна;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Розробити программу, яка буде розраховувати корінь квадратний з числа без допомоги сторонніх бібліотек

### 1.3 Задача
- Створити цикл, що буде розраховувати квадратний корінь, за допомогою ітераційної формули Герона

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/lierkaa02"
> - Файл з вихідним кодом знаходиться у папкі `dist`, якщо її немає - вам потрібно скомпілювати проект;
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компіляції;
> - Скомпілювати проект можна за допомогою команди `make run`;
> - Для того, щоб отримати результат, для поданого числа, вам потрібно за допомогою дебаггера зробити breakpoints на 11 та 15 строку
``` c
(lldb) b 15
Breakpoint 1: where = main.bin`main + 32 at main.c:15:3, address = 0x0000000000401130
(lldb) b 11
Breakpoint 2: where = main.bin`main + 15 at main.c:13:36, address = 0x000000000040111f
```
> - На першому брейкпоінту встановлюємо число, з якого бажаємо взяти корінь. На другому виводимо змінну result_number
> - Після того, як ви поставили брейкпоінти - ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb `r`
> - Коли программа зупиняеться на breakpoint - потрібно вивести всі змінні за допомогою команди `v`.
``` c
(lldb) r
Process 22388 launched: '/home/kryzha/Рабочий стол/Лабораторки/Laba5/dist/main.bin' (x86_64)
Process 22388 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x000000000040111f main.bin`main at main.c:13:36
   10  	int main() {
   11  	  double sqrt_number, result_number;
   12  	
-> 13  	  result_number = sqrt_from_number(sqrt_number);
   14  	
   15  	  return 0;
   16  	}
(lldb) expression sqrt_number = 9
(double) $0 = 9
(lldb) c
Process 22388 resuming
Process 22388 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 2.1
    frame #0: 0x0000000000401130 main.bin`main at main.c:15:3
   12  	
   13  	  result_number = sqrt_from_number(sqrt_number);
   14  	
-> 15  	  return 0;
   16  	}
   17  	
   18  	//Функція, для розрахування модуля, переданого числа
(lldb) v
(double) sqrt_number = 9
(double) result_number = 3.0000915541313802
```

## Висновок
На цій лабораторній работі я розробила программу, яка вичисляє корінь квадратний з числа без допомоги сторонніх бібліотек за допомогою циклів й ітераційної формули Герона.
